禁堂食的第一天，金鐘眾生相：打工仔買早餐企街食

食肆全日禁堂食的措施今日起生效，為了配合新規例，有連鎖食肆在餐枱上擺放「所有座位暫不開放」的告示，甚至圍封座位。

有市民早上購買早餐外賣回辦公室，有人認同新措施並指來得遲；亦有市民說因應疫情，已習慣買外賣回寫字樓，又說當局應為地盤工人放寬堂食安排。

在金鐘，見到多人買早餐外賣後，站在餐廳外又或者坐在路邊位置進食。有地盤工人說無奈接受禁堂食的措施，在街上進食既不便，亦有感染風險。亦有建築工人說為了生計，無辦法回辦公室用餐，但為了防疫，亦支持禁堂食措施。